歐盟啟動立法制裁侵害人權 中國恐首當其衝

歐盟外交部長會議今天通過將立法制裁侵犯人權者，這被稱為歐盟版的馬尼次基法，是歐洲發出維護人權的強烈訊號，未來將對侵犯人權的外國個人，如中國官員等拒發簽證及凍結財產等。

明天是世界人權日，歐盟成員國外長今天齊聚布魯塞爾召開會議，歐盟新任外交和安全政策高級代表波瑞爾（Josep Borrell）首次主持會議，與各成員國外長針對最新國際情勢共商大計及統一立場。

波瑞爾在會後記者會強調，歐盟需要團結、需要有合作夥伴、也需要在現實世界中採取行動，外長會議必須讓歐盟外交政策更成功。

他提到，在一些成員國要求下，今天歐盟外長會議同意啟動一項關於全球性制裁的籌備工作，以應對嚴重侵犯人權者的行為，這類似歐盟版本的馬尼次基法（Magnitsky Act）。

馬尼次基法源自美國在2012年獲跨黨派支持通過，起初目的在懲罰導致俄羅斯稅務顧問馬尼次基（Sergei Magnitsky）等死於莫斯科獄中的蒲亭政權官員。美國此後使用此法制裁侵犯人權者，禁止入境，並將他們的美國資產交給聯邦政府。

歐盟外長們今天批准啟動制裁侵犯人權者的法令，雖然後續還待走完立法程序，但這項舉動已受到肯定。

荷蘭外交部長卜洛克（Stef Blok）在其推特發文，歐盟在12月10日世界人權日前夕同意制定其人權制裁法令，這發出了強烈的訊號；歐洲議會議員維霍夫斯達（Guy Verhofstadt）則說歐盟需要有能力懲罰侵犯人權者，歡迎歐盟在馬尼次基法案上取得進展，這是歐洲議會長期以來一直追求的目標。

近年來中國因迫害新疆維吾爾族人及侵犯香港自由人權，國際上制裁聲浪漸高，除美國外，荷蘭國會近期率歐盟之先，通過要求荷蘭政府必須在2020年1月31日前實施其荷蘭版本的馬尼次基法。被制裁者未來將被禁止入境荷蘭，並且凍結他們的資產。

全球反支行動 多謝林奠啦支共

類似嘅法例不嬲都有架啦
有幾何聽佢用

全球反共

多謝支共令全球開始醒覺

記住一切只是開始
詳細要再傾

（Twitter戰線）歐盟Magnitsky Act有重要進程

twitter要人: 歐盟今日啟動Magnitsky Act 立法程序，詳細議會仲要傾，但歐洲戰線開啟左啦，快啲入去講邊個國家的人最需要被裁裁啦！！
幫手入去retweet同推post

推

瑞士中立撚可以點搞?
之前又話有100個強國人起瑞士銀行戶口加埋過萬億...
痴撚線

耿爽：我們已多次表明中方立場：我們奉勸歐盟不要一意孤行，否則中方必將予以堅決反制，由此產生的一切後果必須由歐盟承擔。我要告訴歐盟一些政客，人貴有自知之明，請他還是趁早反省一下歐盟自身的問題，放棄偏見和執念，停止喋喋不休的反華聒噪。歐盟有關人士的陳詞濫調充滿了政治偏見與謊言。中方強烈譴責並堅決反對歐盟侵害人權，已就此向歐盟提出了嚴正交涉。

對於歐盟干涉中國內政、損害中方利益的行徑，中方必將採取有力措施堅決反制。任何人都不要低估中方維護國家主權、安全、發展利益的堅定決心。歐盟罔顧事實、混淆是非、違反公理，玩弄雙重標準，公然插手中國事務，干涉中國內政，嚴重違反國際法和國際關係基本準則，中方對此表示強烈譴責和堅決反對。如果歐盟一意孤行，中方必將採取有力措施予以堅決反制。中國一向秉持和平共處五項原則處理國與國關係，歷來堅定奉行不干涉內政原則，主張各國根據自身國情選擇發展道路。中國堅持走和平發展道路，積極為維護世界和平穩定貢獻智慧力量。

我們希望歐盟認真對待中方的嚴正交涉和嚴正立場，立即停止不負責任的言行，停止干涉中國內政。我們敦促歐盟立即停止此類挑釁行為，不要逆勢而動，避免損害地區的和平與安寧。中方將採取一切必要措施，堅定維護國家主權和安全。中方已就此向歐盟提出嚴正交涉，表達強烈抗議。歐盟自己不願意投入，卻千方百計干擾破壞中國和其他國家開展合作。歐盟侵害人權是搬起石頭砸自己的腳。

歐盟的一些政客和官員隔三差五就要出來叫一叫、跳一跳,攻擊抹黑中國，他們的拙劣表演充分暴露出其不可告人的險惡用心和政治企圖。還是我們經常說的那句話，請歐盟不要高估自己的造謠能力，也不要低估別人的判斷能力。謊言重複一千遍，依然還是謊言。中方正告歐盟，任何企圖破壞中國社會繁榮穩定、阻礙中國發展的圖謀都不會得逞，到頭來只會搬起石頭砸自己的腳。

中國政府反對任何外部勢力干預中國事務的決心堅定不移，維護國家主權、安全、發展利益的決心堅定不移。我這樣的歐盟，能和中國相提並論嗎！我們正告歐盟認清形勢，懸崖勒馬，立即停止干涉中國內政，以免引火燒身、自食苦果。希望歐盟個別人士能以開放的心態和客觀公正的態度對待中國，不要無中生有。

諗起之前climate strike 個小妹妹
個個國家都有 係無中國

支那又成最大贏家

一督精射到支爆

全世界都制裁支那